兩岸猿聲禁不住

兩岸猿聲禁不住 - 曾志豪

資料圖片

青蛙的鳴叫可以禁，就是由細小的蝌蚪抓起，消滅於幼年狀態。

你根本沒有成長的機會，看你如何聒噪？
香港民族黨就是一粒細小蝌蚪，卻被管理員粗暴禁止消滅。而大家明白管理員只是打份工，收到投訴便要行動。誰作投訴？反正不是香港人。

所以別再強調民族黨只是一人政黨、小學雞吹水、有目標無行動，因為投訴的人就是知道這只是一粒小蝌蚪，卻害怕會長大變成更有實力的青蛙。

消滅蝌蚪民族黨還有另一個作用，就是告訴所有住客，我們的保安公司作風大膽有求必應並無底線，下次還可以投訴木棉花令住客敏感，我們會全力把木棉花統統打下來，不讓一絲飄絮在空中飄浮。

別講甚麼道理也別講這是天性使然，因為人家說，我鼻敏感，受不起刺激。

然後這個蝌蚪民族黨就變成了凶神惡煞的，非法社團。

但最令人想不通的是，小桃園那頓飯明明有社團人士，為甚麼政府最高阿頭欣然接受，沒有也找助理社團主任去宣佈對方是非法組織呢？

聽完保安員宣佈禁令的晚上，我特意上陳浩天的fb看一看，發現未add，也心大心細，add佢犯法嗎？Like會等同援助嗎？Share肯肯定是協助宣傳啦。

如果民族黨成員流連麥當勞做麥難民然後互相討論時局探討出路，算不算非法集會？麥當勞職員應否趕他們離開？如果照樣向他們售賣漢堡包，算不算「援助」？如果民族黨搞聚會向小店找食物贊助，小店算是「資敵」嗎？犯法嗎？

香港做保安的那位阿頭對客人的投訴有求必應，有些事卻是無能為力，便是「兩岸猿聲啼不住」。你投訴猿猴啼叫吵耳嗎？牠們住在高大的樹木密林，你如何捉得到牠們？

港獨的森林只怕愈燒愈旺，滋養更多反抗的物種。兩岸的猿聲禁不住，輕舟已過萬重山。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
最後一份禮物 (邁克)

下一則
下一則
香港之光──高錕 (馮睎乾)